涉非禮十歲女生設計師傳前度作供 證人稱不察覺舊愛對小朋友有性興趣

被告方世琦。(資料圖片)

已婚設計師在巴士上結識10歲小學女生，涉捉女生手放在自己褲襠上，兩人事後互換手機號碼，之後發生數次同類事件。直至女生升讀中學不再搭同一路線巴士，兩人沒再聯絡，怎料設計師兩年多後突然再找女生，約女生到他住所，涉再捉女生手為他手淫及強吻她。設計師今被裁定表證成立，選擇不自辯，但傳召前女友作供，前女友稱沒察覺他對小朋友或年輕女子有性興趣。當前女友被問設計師妻子在哪裡時，公眾席上一名長髮年輕女子高聲搶答：「呢度！」

被告方世琦（37歲）被控一項非禮及兩項向16歲以下兒童作嚴重猥褻行為罪，事發2013年11月至去年2月期間。事主X首次案發時只10歲。

被告今被裁定三罪表證成立，辯方僅傳召被告前女友一人，被告及其妻都不作供。前女友供稱，她於2005年在設計學院讀書時認識同是該校學生的被告，她當時19歲，被告24歲，兩人同年開始拍拖，性交生活正常，但至2010年分手，被告稍後便結婚。兩人分手後維持朋友關係，但除了分手數月後見過一次面外，兩人沒再見面，僅生日時祝對方生日快樂。

前女友指被告為人樂天，很易跟他人混熟，即使年紀比他小的人亦能跟他做朋友，無階級之分，她稱沒察覺被告對小朋友及對年輕女子有性興趣。

控方盤問前女友，問她被告妻子在哪裡，公眾席上一名長髮年輕女子高聲搶答「呢度」，前女友再答：「佢頭先話佢喺度」。聆訊押後至6月6日進行結案陳詞。

【案件編號：DCCC320/18】
記者戴國輝

人渣